點解人咁鍾意演受害者

博人同情 之後道理就係自己果方

松松姐姐？

基本上分受害者分兩種類別

1. Abuser type , 即原本傷害他人嘅人，因為要分散其他人嘅指責，所以扮成雙方都受到傷害。又或者用作證明自己嘅行為只係自衞，並非固注傷害。

2. Manitpulator type , 慣常操控者，利用他人同情心去控制群眾，係常見操控手段。因為幫助受害者的人通常得到光環，或者對自我形象肯定。其次係受害者表現較弱勢，令人放低戒心，容易獲得信任。